(長文)血癌換完骨髓3個月啦

時間過得好快，話咁快就換完3個月有多，講番個過程，都係幾辛苦，嘔同頭痛就基本啦，仲要有排斥同感染BK病毒 都真係幾令人絕望。5月17日係我輸入骨髓之日，期待之中又帶啲擔心，望住橙紅色嘅造血幹細胞經我心口導管輸入靜脈中，個心情好複雜，有少少感覺重生，又怕生命係到倒數，經歷過嘅人應該同我有同樣諗法，輸完之後冇咩感覺，同平時一樣。
過咗三日到，血入面指數升緊，啲咩白血球呀血小板同紅血球開始生，但問題又開始出現，痾尿有啲痛，開頭冇理佢，醫生都係估尿道炎嗰類，同尿頻。日子過咗一星期到，尿道痛到頂唔順，個口腔又爛曬，迫住用嗎啡。又過一日，嗎啡又用到最高份量，用到瞳孔放大，唔能夠再加，但我又同時感染咗BK病毒，尿道同膀胱內壁爛曬，然後醫生再開一日兩支止痛針，兩隻止痛口服藥再搵麻醉師同專科醫生開咗啲神經麻醉嘅藥，再吊大量鹽水去沖洗膀胱同尿道。
嗰種痛用曬所有藥都止唔到，每日不論早晚我都只可以用一個固定動作去減輕痛楚，仲要每10分鐘痾一督尿，啲尿經過尿道嗰種痛係好似有無數支針高速插個尿道，每一督尿都係一個考驗。每次痛到難以忍受，心入面就會唸著佛經，雖然我唔係好佛教嘅人，但確實有少少催眠嘅作用，用嚟分散注意力，人地話生仔有10級痛，我諗我有20級痛，我日日都係個病房到叫，由朝叫到晚，因為真係痛到好消耗意志力，最慘醫生同我講BK冇得醫，只可以等身體自己復完，意味住我要痛一段好長時間，不過都有打咩血球蛋白嚟輔助一下。
一星期過去，痛楚不減，反而加劇，已經一星期維持類似公公彎彎地腰，手扶枱面，隻腳微曲嘅動作，明顯唔會訓得著啦呢個動作，姑娘都讚我點可以做到 日日都係咁叫，日日都係咁但，日日都聽佛經，個人開始亂諗野，曾經試過諗住用沖涼房個浴簾上吊，後嚟都係用意志力鎮壓住，心諗唔撐都撐咗咁耐，臨打敗boss先嚟放棄，我當初嘅堅持咪白廢，咁樣又過一日。醫生見冇咩進展，就諗住幫我插尿喉，用鹽水不斷沖洗膀胱，盡快沖走BK病毒，嗰時我尿道基本上內壁已經冇忽好肉，一聽到要插尿喉，嚇到呆咗，係咁嘅情況插尿喉咪痛到hihi，我冇估錯，真係痛到hihi，痛到我眼水鼻水尿水都出曬，差在冇屎水，叫到去喉嚨痛到不得了，但仍然要叫去舒緩痛楚，我家姐無助咁攬住我，佢見到我咁心入面可能比我仲痛，佢不斷安慰我，亦跟我一樣不斷喊，佢唔知道點做先可以令我冇咁難受，最後醫生見我咁辛苦，幫我打多兩支止痛針，但令我個人暈暈地，咁樣過咗一日。
就係咁，我又捱多一星期，痛楚好似有啲改善，但我腳麻痹到不得了條腰攰到不得了，話曬企咗兩星期，唔攰就假嘅，但嗰時真係比痛楚蓋過曬所有其他感覺，到真係痛楚減少先feel到有啲攰，唔好唔記得，我仲食緊用緊好高劑量嘅止痛同麻醉藥。要戒都真係要勇氣，一方面知道藥物好傷肝同腎，但另一方面又怕減藥就加痛。
經過一星期加加減減，加完又減，減完又加嘅止痛藥，最後都減得7788，但尿頻依然，痛楚仍有7級左右，唔再係超過10級，但已經舒暢好多，呢段期間雖然係痛，但冇影響到血指數，一直都維持係好水平，如果唔係個排斥同BK病毒，我一早出院，經過同醫生商量可以放假幾日，嗰一日就心情真係難以形容，係超超超超級興奮，我嘅堅持係冇白廢，家人對我嘅期望都冇白廢，我感覺我重返人生嘅日子近啦，就算要著住尿片我都要出去休息休息，嗰一晚，就算我有7級痛，我依然有訓著到，但每半個鐘痾一次尿，好快又訓番，屋企張床真係太舒服了。放咗幾次假，醫生都直情比我出院，就係咁我捱過咗地獄6星期幾嘅住院生涯。

可能講到1999

頭香

有幾香

家陣柯尿仲痛唔痛啊?

巴打你既堅強好強大

幾個月前我公司個男同事，同埋我女朋友個細妹都有去損骨髓，唔知係咪咁啱捐比你
加油啊 2nd life 得來不易，快手好返去屌囡

巴打係邊隻血癌？
恭喜你啊 搵到啱嘅捐贈者又肯捐俾你真係好難得
就快可以過新生活架啦

利申上年12月捐過骨髓

止痛其實最有效係不停唸「南無觀世音菩薩」

lm

你好勁

第二條命得來不易
巴打加油

巴打你好堅強
我表姐生cancer 一直係醫院 佢痛到要打嗎啡但都無乜用又有負作用 上個月啲cancer擴散得好快好多地方 月尾有日探佢佢痛到係咁嗌 意識已經唔清醒 叫到我心都痛埋 結果佢果晚就去咗了

睇到喊

唔痛啦

我用新加坡嘅，不過你地肯捐我都好感動

我係aml呀

或者係一種解脫，痛真係好難忍，我明

大難不死必有後福，巴打祝你下半世一直都幸幸福凍

見到樓主最後用個兩個icon
睇嚟樓主真係好開心
恭喜 ，加油

係真係好開心，其實我都冇諗過我咁堅強

我會好好珍惜生命

祝你以後健健康康

希望你可以連我的份生存落去

不過其實早幾日醫生懷疑我肺排斥，但我一啲都冇擔心，一嚟排斥係正常事，二嚟我絕對相信瑪麗醫院醫生同護士嘅專業

我唔係好明

俾個 你
希望你早日好番

加油啊樓主

你都試過？ 真係好難頂，仲要同排斥一齊上

巴打加油呀
我都係AML康復者, 已過左五年安全期
發病時做左6次化療
好返一排再復發, 當時真係諗著唔醫就算
但我都冇放棄捱埋之後既治療
之後我開始換骨髓,
Total醫左兩年多
過程係辛苦
但換黎既係你比正常人有更加堅強既意志
同埋更加珍惜身邊人同生命

巴打你好堅強！ 真心佩服
希望你可以快啲康復 加油

好勁，好堅強！
希望你日後嘅日子幸福快樂，身體健康

我都搞咗兩年幾啦

同我情況一模一樣 但你7個係點涯？
真係好勁 你肚邊到排斥呀

點解會睇到喊
巴打好堅強好努力咁捱過 你意志力好強啊

樓主要身體健康

換骨髓果陣簡直係非人生活
每日對住4棟牆 電腦都冇心機禁
不停嘔綠色既膽水同痾
但你仲洗唔洗食排斥藥？

我都有係咁嘔

巴打當初點發現個病
聽到你地講都覺得痛到仆街
痛到咁我一定會精神崩潰

你真係好堅強，搞咁耐仲要開刀，個手術係做咩㗎？聽到我都覺我呢啲小兒科

當初都係皮下出血，高燒同感冒咁，驗血就知有aml

算大啦，你邊間房？

睇字都覺得痛苦
咁樣堅持得到
你真係好叻
祝福你快點康復
以後都身體健健康康

你自體骨髓？

樓主幾大

經歷咗咁多諗野都有少少唔同咗

巴打好堅強 睇到想喊

希望你以後都健康幸福

唔駛講嘢，撐～～～～!!! 堅呀!!!

樓主好堅強
睇到我眼濕濕

巴打加油

好好呀有兄弟姊妹啱

唔好喊

竟然，不過我都有兩樣排斥，而家懷疑肺排斥

我都睇到喊咗！
諗起有cancer但已經去左嘅親人
樓主好叻撐住呀！

加油 雖然我地唔識 精神上支持你

樓主好勁

巴打好勁

見到都覺得痛，巴打加油
Btw, 病情以外，生活狀況好嗎？

睇到個心拿住拿住
活著多好
要加油呀
苦盡甘來

樓主真係好堅強！祝你繼續日日開心健康！

樓主

樓主
以後都要健健康康啊

係咪訓J8

難以想像樓主有幾痛 睇到眼濕濕
希望樓主同樓上各位早日康復唔再復發

生活狀況。。。都係閉係屋企多㗎啦，打下機，訓下教咁

係呀

d 護士同事應該對你地病人幾好？
自己做類似性質既地方
感覺少少細微位或者說話其實對你地已經係好大支持

真係睇到眼濕濕
祝你以後人生都過得快快樂樂！

係呀，姑娘有時都開解我，其實我有時情緒都。。。

加油呀好好對家人，盡力過生活

加油

巴打 好好活下去

你提醒咗大家生命誠可貴

巴打你好撚堅強!!!!! 萬分佩服
以後冇野難得到你架喇!

我識人十幾年前血癌
最初佢食西藥食到想自殺。。。
最後用中藥特制丸（毒） + 針+藥，一直控制到今日 （日日針，所以久唔久都見到）
講野重好夠氣，身體就好弱
每次見到佢都覺得佢個鬥心好犀利
捱到個孫都讀中學

可惜依家d 特制丸唔會再做到（要靚機先夠精準+工序勁多勁煩+人人唔同，所以大陸廠唔會再接小生意，尤其是上代話事人已仙遊，現代識你老鼠）
所以幫你唔到

千奇唔好輸個心！
眾多佛經當中，心經應該對你黎講係最有用

利申：to all 西醫撚，佢一定係 “自然好返” 到今日

關關難過關關過!

希望樓主以後身體健康 比心機

樓主好堅強
希望你以後身體健康開開心心 可以做自己想做嘅事

巴打好堅強

好叻 加油呀

本來好勵志 見到樓主最後打個 變到好搞笑 feel到樓主好positive

樓主加油 我生活都低谷緊，見到你，我自己太弱啦

努力 我媽媽換完骨髓好番 生活多左三十幾年 不過最近畀觀音帶走咗 走之前受咗半年腸癌痛苦

唔知講咩好 希望你都樂觀面對啦

樓主加油，祝你早日康復

捐骨髓其實有冇風險？
想幫下人

喂 加油呀

我幾年前捐過，其實無咩野，係捐完頭兩日好似做左一場劇烈運動有d累，但之後就行得走得跑得訓得

我是用傳統方法全身麻醉來捐的，反而辛苦個part係麻醉醒後嘔左好多次，不過對比病人所受的苦，呢d唔算咩啦

加油巴打

恭喜！

睇到流眼淚
Feel到嗰種痛
加油呀過完呢關人生冇嘢難到你

屋企人都係受贈者 好幾年了
不過因為唔係親人會有排斥有後遺症
點都好 加油

巴打勁啊，痛成咁都頂到

巴打真係好叻 以後無野難到你架啦
加油 要每日都開開心心咁生活啊

換骨髓係好似鳳凰浴火重生一樣
仲有瑪麗血液科團隊世界一流, 所以你應該冇事

祝福你以後都平安 唔好再番入院喇 入去瑪麗醫院搵你好遠架 以後我地新界見

每次見到呢d po都唔敢點入去
好開心有人捐贈 有人受益
希望醫學界快d有藥ko曬d咩病咩cancer
一齊做個健康快活人

恭喜巴打
見字都覺得好痛

好欣賞你，加油

加油啊！ 撐住！

好似捐血咁，而家係手到都得

呢個我認同

血癌真係恐怖
巴打係得既，我果時好好地比人插尿喉都痛到痴線，你咁都頂得到
我自己都係長期病人，克隆氏症（自己google la
醫院都差唔多係我第二個家
17年頭入左去結果18年頭先出番世界
病左十年應該有5年都係醫院

共免之

巴打 加油！ 要支持落去
你係瑪麗兒童癌症定成人個邊？
中一個陣發現有ALL係K8個邊住左幾個月
d醫生姑娘真係好好 feel到好有heart 會關心你
醫生都有叫我父母驗骨髓 好好彩做左幾次化療都ok
唔洗換骨髓 之後有做埋電療 連埋口服化療大概2年既療程 真係一個經歷 發病個刻有諗過死左去算
屋企人既支持真係好緊要
依家諗番我自己痛 但父母其實個心仲痛過我
你要好好努力

巴打要加油 睇字都覺得好撚痛。。。

bro...

加油呀巴打！換左骨髓已經係邁向重新 要繼續撐落去

生命得來不易
你好犀利
希望你之後既人生健康快樂

祝你身體健康

之前睇過巴打個post同留過言
加油呀